(女權收皮) 大陸當局: 支持#MeToo就是叛國

#MeToo挑戰男權 中國網路審查打壓

2018-01-26

〔編譯茅毅／綜合報導〕女性勇於揭露自身曾遭性騷擾或性侵遭遇的「我也是（#MeToo）」運動風潮，已吹向中國，但中國女性發現，組織一場影響深遠的「我也是」運動困難重重，不僅必須面對男性主導的文化，還必須面對中共當局。紐約時報指出，由於擔心影響「社會和諧」，政府的網路審查人員正試圖防堵該運動，禁止網友在社群媒體上使用「反性騷擾」這類話語，並刪除呼籲進一步保護婦女的網路連署。官方媒體和官員更暗示，若倡議該運動的社運人士公開發聲，可能被視為與「外國敵對勢力」勾結的叛國者。

部分中國女性自稱為「打破沉默者」，在網路上發動連署，要求調查老闆、師長與同事，尤其敦促大學加大對性騷擾投訴的調查力道，還在社群媒體上抨擊性別歧視，不見女性出任高層主管職位。在幾起引發全國性辯論的爭議案件，已數名大學官員、教授因此被撤職。

中國的「我也是」運動多限於受過高等教育的城市女性。北京航空航天大學博士羅茜茜，一日在「微博」上發表一篇十幾年前攻讀博士學位時，遭該校教授陳小武性騷擾的實名舉報文章，閱讀人次逾五百萬，陳小武因此遭撤銷職務。有人稱此為中國反性騷擾「萬里長征的第一步」，但旅居美國的羅女表示，運動須溫和、小心，以免遭當局箝制。

中共常把性別平等當作宣傳主題，惟中共建政以來，其中央政治局僅有過六名女委員；中國對性騷擾亦無法律明文定義，也未對如何處理校園及職場的性侵案件有所規範。

愈來愈多婦女公開指控曾遭性騷擾，中國似乎對此感到不安。廿八歲行銷專家徐亞露（Xu Yalu）最近在社群媒體上自述曾多次在上海遭一名男子猥褻，但不久貼文便遭刪除。審查機構更刪除一份建請北京大學開設相關研討會，並組成委員會調查相關舉報的請願書。在中國，連署請願這類集體行動恐遭當局秋後算帳，以顛覆國家等罪名遭判刑。

個個高官都身有屎
有權既都會用權力呃女上床
俾你metoo到咪不得了

笑死 班畜生只係其他地方講自由
唔記得咗自己係無自由

平安谷會唔會都禁播

邁向稱帝又行前一步

敵人既敵人就係朋友
正式宣布連登同中共連成一線

第一次支持中共

平安谷係叛國電視劇

支持大陸當局嚴正執法，一有人METOO就拉去再教育
第一次支持大陸政策

可能播埋呢個星期就以收視問腰斬

俄國經濟差, 政府依然民望極高.

其中一個原因係政府經常出招打壓女權同少數民族, 令很多本土居民拍手叫好....

中共經常打壓女權, 你可以經常支持中共

貼去女權fb

@柴田ミチコ

可以考慮

你可以返大陸住, 享受男權

呢次做得最好

唔好考慮啦

党需要你呀

推推

又唔比人講真相

x2

原來叛國咁易

兩邊都幫唔落

真正既強姦大國- 支那

全部女人都可以任上

文明國家

不嬲係嫁啦
大陸最Cheap就係女人

連講野都冇自由 仲想平權

真係metoo查起上黎9成高官都踩屎 梗係出全力打壓

女權真係可以滅國 連登仔仲趁中共笑死

因為中共都當支那女人係雞

大陸官方打壓女權運動

平了便有自由

德政

根源在政治極權呀，懵炳！女權？呵呵呵。

[img][/img]

連登仔啱晒返大陸

性侵, 幼童性侵係中國國情嘛

連登仔理想國度
全部都係雞
投共先了

幾時都話連登仔既思想係同支共無縫接軌
反同性戀，反女權，反窮人，有錢就係大爺，反少數族裔，窮人唔準生仔，環保環境可持續性全部都唔重要，反女人，反台獨，崇洋，全部都同支共一樣

連登再一次證明香港人就係中國人

連登係全港最多人支持中共個套
仲要呢個post正評緊
仲有一言堂
反對佢地就係5毛

中共應該任命連登仔為街道辦主任，村書記

呢個有咩問題 自己都未搞得掂 學咩人養多個細

有冇女權Facebook group??

德政啊
畀佢METOO班大陸高官死足9成9啦
唔收皮就假啦

唯一一樣中共值得讚賞既事

敵人嘅敵人就係朋友
所以我今次選擇同女權撚連成一線搞鳩支那

我係女人都唔明me too有咩用
當時發生果陣唔報警而家先講會唔會太遲
同埋支那性別仲未係平等 哂氣

就是鬧港台彊獨

Metoo 都無得玩

真係好撚慘

好有技巧咁將反台獨加埋入去

連登仔唔係反台獨架咩

連登撐支共反METOO係好事黎

不嬲連登愈反愈紅，反多幾反積少成多，可能呢股力量會撼動到支共

入到大陸周圍都係#metoo都幾煩

而家大陸當局咪出手封殺#metoo

中共根本唔想班人團結得起
13億人唔係細數目嚟